［香港人就係小丑]從《小丑》睇香港

[轉載]從《小丑》睇香港⋯⋯⋯⋯（長文，有劇透，未睇者請注意）

導致全民反政府運動嘅源頭係源於一條惡法，今日政府用另一條惡法去打壓反惡法嘅人，政治智慧可想而知！

《小丑》，家傳戶曉嘅DC漫畫《蝙蝠俠》入面嘅經典反派，曾經演出此角色嘅演員都擁有影帝級演技，小丑無疑本身對於演員嚟講就擁有一種無法形容嘅吸引力。

今次電影以小丑為主線，類似Batman前傳，係DC從未試過。以一個奸角嘅成魔之路做故事主線，創作空間極大，加上主角神級演技，對於身為Batman迷嘅我，係極度吸引！

小丑本身只係一份職業，主角生活中受到欺凌、經濟環境差、被同事兼朋友出賣、被路人歧視、精神病主診醫生唔重視問題所在、甚至照顧母親⋯⋯⋯⋯每一樣都係一個壓力引爆點，女主角嘅出現，曾經係一個可以扭轉局面嘅轉捩點。

可惜，鐵路車廂中被欺凌事件，激發出無可挽回嘅人性陰暗面！加上知悉母親嘅謊言丶Batman老豆嘅暴力對待、女主角（唯一令主角可以放鬆嘅人）對自己嘅恐懼、當紅主電視主持嘅公開嘲笑，崩潰嘅精神狀態配合大眾嘅支持（仇富），直接將「一個人」推向「罪惡領袖」！

一個人，唔會無源無故嘅恨，亦唔會突變成為無政府主義罪犯。所有嘢都係源自各種對於一般人唔起眼但係對當事人造成極大心理陰影嘅事，繼而走上不歸路。

對比現今香港，如施政者有足夠智慧，睇完《小丑》之後，定必烙下深刻印象甚至感受到無形恐懼。因為香港巿民就係Arthur，本身只係為咗生活，不問政事，被欺凌、打壓亦只會默默接受，正如2014年佔領運動，打不還手，當權者卻不知已經埋下致命引線！

到2016年農曆除夕晚，市民開始識得反抗，而事發原因就只係因為一件表面小事而對城市傳統影響深遠嘅文化打壓。小量壓力釋放，令到部份市民驚醒！

再到今次反送中事件，施政者漠視過百萬人嘅民意，唯一武裝執法機關不公執法、濫用暴力，再伸延至721、831、928、10.1⋯⋯⋯⋯各件對於港人深刻嘅傷痕，對比返就係將Arthur推向崩潰嘅各種不幸事件！而721同831更加係主要導火線！

施政者（中共、港府）將香港人由Arthur推向成為Joker，並非一朝一夕可以成事！22年嚟，人權、民主、自由、法制逐步收窄，生活環境水平下降，孕育足22年嘅Joker，能力並不能睇小！

為自己成立最強敵人，而且呢個敵人係自己國民，係統治者最不願見到嘅事，因為容易凝聚社會力量，從而引發全國性反抗，吸引國際注意，危害當權者政治地位。

現時，香港就係Arthur/Joker，港府就係葛咸城，中共當然希望自己角色係Batman啦，但事實顯而易見，中共只係推Arthur成為Joker嘅幕後黑手（Arthur母親），咁Batman係邊個？咪就係美國囉！

默解我會咁樣形容，睇埋下面

香港人>Arthur/Joker：原本只係想追求自己夢想中嘅生活，並無暴力、反政府傾向，暴力行為係社會造成，係對當權者嘅一個回應

港府>葛咸城：政府無能，淪為罪惡城，仇富心態越催嚴重，市民渴望可以有一個精神領袖作為帶領者

中共> Arthur母親：精神病患者，對Arthur報喜不報憂，以自己幻想出嚟嘅謊言暪騙自己經濟支柱，最終迫到Arthur（香港）殺母（反共），引火自焚

美國>Batman：Bruce Wayne仍處年輕時期，父母剛雙亡，年紀加上內憂，仍未正式成為Batman，就如同現實中嘅美國，雖然有強大軍事、資金、政經實力，但係歐盟局勢變化、國內總統大選爭取連任、中美貿易戰緊張關係，都係令美國現階段唔會出手嘅原因

小丑，唔會憑空出現，製造出小丑嘅人，責任比小丑本人更大！

原作者：Dennis cheng

On9解讀，兩件事本質完全唔同拎埋嚟講先危險

戇鳩先代入小丑

樓主marvel迷假膠黎
想lihkg多d人反小丑呢套野
條友成日入dc post搞搞陣

寫到一舊舊
連女主同小丑嘅約會戲係小丑嘅幻覺都睇唔出

唔同 香港人追求嘅係跌序

套戲本身小丑都係有精神問題。
話個社會扭曲佢都唔怪晒個社會。

但香港社會扭曲更多。

如果咁都睇唔出，係好有問題，因為套戲直情係講明，
最後一次二人同時出鏡，個女仔係講 : 你咪係阿邊個，
證明二人之前根本現實生活中係無傾過計。

明明dc撚marvel撚算係connect左，條on9仔大是大非面前仲玩私怨真係可悲
用個反社會痴線佬同為民主自由既香港抗爭者比較，完全中二病上腦

做乜咁快踢爆佢？

雖然有示威畫面但係同香港係唔同性質
將兩樣嘢link埋只會俾有心人借題發揮

都真係好似

小丑場運動似黃背心多過我地

完全兩回事

On9解讀

一出之後個個都要講明唔好亂咁代入都冇人理